藍絲老豆老母生仔可能係為左養兒防老 咁佢地老左你仲養唔養佢地?

《楢山節考》（日語：楢山節考／ならやまぶしこう Narayama bushikō），日本小說，深澤七郎著，1956年在《中央公論》雜誌11月號發表，敘述日本古代信濃國（今 長野縣）寒村的山林內棄老傳說，這個鄉下人民生活非常窮苦，男人為了生存每天都辛苦工作，女嬰一出生就賣給有錢人家，換來的錢來貼補家用，男嬰則丟棄道旁。在這有一個不成文的規定，老人家到了70歲，就要由家人背到深山野嶺等死，避免消耗家中的糧食，年已69歲的阿玲婆為了讓孫子多一口飯吃，忍痛拿起石頭敲掉自己的牙齒，讓自己看起來蒼老一些。這看似非常荒謬不合人情，卻深刻地描繪出嚴苛的生存環境之下，自然界的殘酷生存法則。

901 機場攻略
麻煩大家用盡所有方法傳開佢

- 準時到機場，唔係一點先出門口
- 衣着同裝備冇任何限制，最緊要保護自己
- 集合地點：機場巴士總站(暢達路)
- 測試方法：排隊戰術，見到有隊就排；利用人數優勢，唔好單獨行事
- 唔好同任何遊客有肢體碰撞
- 去機場：以巴士為優先，機場快線集中係香港同青衣站上車
- 已經準備左幾套應變方案，根據現場情況隨時轉變，要密切留意住 901 機場 Channel

你宜家都唔為我爭取，將來有冇嘢做都成問題
仲要我養你，byebye你條尾啦